台灣253天「防疫神話」破功 網民感謝天使牽制洋腸機師

新西蘭籍機師為60多歲男性，曾於11月29日飛往美國（推測很有可能在那期間染疫）、12月4日返台，於12月4日至7日進行居家檢疫，而後於12月7日至12日赴台北旅遊途經台北天母新光三越及SOGO、南崁好市多（Costco）等大型商場。他於12月12日飛往美國，12月15日返台後進行居家檢疫，最後在12月20日確診。

而據桃園市政府衛生局表示，12月20日對機師進行疫調時，機師都說「想不起來」不願意配合，甚至大嗆「台灣人惡意中傷我」，且從未提及曾接觸廣明女員工，後經12月21日警政單位調查活動軌迹，才發現機師曾於12月7日至12日之間密切接觸廣明女員工。最後，廣明女員工由衛生單位重新安排採檢後確診，除了出現本土案例，導致台灣防疫出現漏洞外，也引發後續的「案外案」。

據悉，新西蘭籍男機師已有妻小身處日本，因此30多歲的廣明女員工非常有可能是「第三者」或「密友」，而在造成台灣防疫破口以及私德等問題的雙重因素間接引發網民的憤怒情緒，網路撻伐聲浪不斷，一時形成「獵巫」的局面。

另一方面，「台女CCR洋機師」變成新聞的熱搜詞，CCR一詞（Cross Cultural Romance, 跨國戀愛）顯示台灣男性在「外國的月亮比較圓」長期薰陶下養成的自卑心態，而在性別高漲的台灣社會卻演變成厭女的一種刻板標籤。

平心而論，廣明女員工的交友屬於私領域，但在疫情的影響下成為公領域的防疫缺口，但關鍵問題在於新西蘭籍男機師不遵守防疫規定才導致悲劇發生，例如他明知自己有咳嗽症狀卻不戴口罩，也導致2名同事染疫，甚至在自主健康管理期間違規進出百貨公司、大賣場等公共場所，更有可能引發進一步的疫情擴散的危機。因此，在整起事件中，廣明女其實算是受害者，而網民將批評的聲浪都指向她，從情理來說都不適合。

而網絡上也有「另類」的說法，如律師林智群以60字替廣明女員工辯護，沒想到網民看完竟紛紛表示感謝「感謝771的救台之恩」、「771救了台灣」，還將她封為「護台神女」。律師林智群在Facebook上發文表示，換個角度想，那5天如果沒有案771牽制住案765，「以765的個性，肯定跑遍北台灣夜店找一堆異性朋友密切接觸」，最後更揣測「也許771是犧牲小我也說不定…。」雖然這有半開玩笑的性質，但也只從結果來看的確也是事實。

01 不貼LINK

多謝英雄

正喎

應該幾天出了一公升精

條女洗唔洗申請人身保護令

天使呀

無晒臘腸機師

公道啲講句，台灣政府搞唔起經濟，先會出現依啲食洋腸女，如果佢地市民人工高都唔會個個想去發達國家生活

香港稅後人工高過大部份西方發達國家
結果...

不過欲道講東亞黎講香港女仔算唔崇洋

你講呀？香港日本有錢過台灣好多，啲女咪一樣崇洋？

no，台妹追求性滿足，老實，洋搶勁Ｄ

佢地宜家中左既話會好大壓力
變眾矢之的

機師成60歲，條女先30幾歲

香港都好多洋腸女南亞女

其實好滿足，機師

台妹奶屎眼袋底，一定很勤力

幫吓我

台妹真係放蕩啲
睇SWAG就知
賣片不突止，網友仲可以俾錢扑嘢
香港、日本女仔始終都有啲道德枷鎖

塑化劑令 台女豐滿 台男j細
所以佢地要洋賜都好合理

再加上一發肓，好多瘦父幫手

用得多又更大

黃種人一定崇洋.......腸

其實你唔了解台灣
台灣經濟好到不得了
但老闆賺到10蚊只會拎1蚊出嚟叫俾員工
但無人改變到呢樣嘢
間中都出現啲正常老闆賺10蚊分3蚊嘅(例如館長，486）但99%老闆都唔會分享
所以打工同做生意係兩個世界

咁樣好難唔扑

或曰台灣，盪女痴男，滿野皆然。其人弗譏香港為支那，即淫婦孺若花柳。姦人妻，惑人夫，刁風月，弄牆隙，交合行淫，行淫交合，迷姦強暴者，不絕於國也。堂姊表妹、兄嫂內娣、朋女友孫、皆可慾淫。愚女信徒，秘書病人，及其鄉里鄰舍，長幼無一倖免。娼盜口穴逢迎，奪僕童貞操。浪師股乳招搖，誘學子心性。或交合時陰錄春宮，分別時皇皇然脅之，又得幾回歡愉。女甫口角，輒奔舊愛，哭啼哭啼，又變嘿咻嘿咻。男欲內發，女言不可，騷首之間，閉穴全受。縱情荒淫，誠此地之謂也。

笑撚左

個女仔係機師？真係睇唔出

被瞎指為「案771」爆乳辣照瘋傳 大馬網紅：感謝台灣網友關注

個長榮雞頭炒咗了

Cls

Cls 60幾歲條女都岩 係咪中意洋腸到咁

好想做鬼佬

機長喎
大撚把女痴埋去啦

日本女性貧窮率高到仆街喎

日本咁多av竟然話有枷鎖

個作者一定係臭閪黎
做含洋腸做第三者做肉便器做雞做到中埋武漢肺炎
都仲想兜

五毛狗陰D陰D想抹黑台灣
任何地方都有CCR
CCR從來都同經濟無關
唔係全世界都好似你D同胞咁 以移民外國為目標去CCR

你唔講人地食幾餐台灣野等於香港一餐茶記？
公道d講 你地底之蛙咋

洋腸冇咁硬，其實唔會勁d

不過人地玩法多花款就真，識個abc講奶閪都勁好多

所以話台灣真係一個好淫亂的地方。

台灣最美的風景

肉便器救台

點解淨係隔離3日

01 fake news?

大把港女起twitter比人屌，玩乜都得，然後你同我講香港女仔有道德枷鎖？

臭雞

fake

咩嘢叫做廣明女員工

原來藍屍講嘅天使喺到

我們的功夫再棒，都敵不過洋槍.jpg

另一方面，「台女CCR洋機師」變成新聞的熱搜詞，CCR一詞（Cross Cultural Romance, 跨國戀愛）顯示台灣男性在「外國的月亮比較圓」長期薰陶下養成的自卑心態，而在性別高漲的台灣社會卻演變成厭女的一種刻板標籤。

台港都一樣

個機師好幸福

道德枷鎖都係針對毒撚

網傳確診廣達集團女員工照片，被證實是馬來西亞網紅妃妃

錯
本身人種已經輸咗

好想揸波夾腸出

係人都想做啦
喺連登仔咁撚戇鳩唔撚接受現實鬼佬就係高級人種
仲要笑鳩啲鬼佬

係時候要貼
中國領導人及其親屬國籍表
出黎

台灣之盾

乜春都淨係諗經濟

服了YOU

你確定？ 有得揀 一定食鬼佬多個食港仔

咁講真香港咁多人
實乜人都有
玩標籤有咩意思

戴口罩係一件好事

同埋,聽講台妹好鍾意飲木瓜奶

呢個世界邊都都係咁
我覺得香港已經唔算極端 真心
至少見慣鬼 唔會有太多幻想先
尤其係有學歷有腦嗰班女都唔太崇洋

唔一定關洋腸條j幾大。黑人條j夠大，不過都係食唔到高質港女，頂窿都係同樣麻麻既港女一齊。

至於港男食唔到鬼妹既原因，係因為荷里活電影好鍾意醜化東亞男，俾成龍呢啲馬騮上鏡，鬼妹睇完荷里活電影都唔鍾意東亞男。

荷里活電影又鍾意崇拜白人為Alpha male，所以鬼佬廢中黎到亞洲都有得食後生妹

你反而去韓國就會見到一啲崇拜kpop既鬼妹就好想同東亞男一齊。

香港、日本女仔始終都有啲道德枷鎖

批五毛/PR依2日
帶風向「台灣經濟唔得」
所以導致台灣各種社會問題

五毛/PR死全家啦，死完阿爸死阿媽

洋腸港女都勁食啦，咁香港人窮咩？
華人女仔對洋腸係有一種幻想
根本唔關錢事，係內心性福既事

其實唔係

如果個港仔係你嘅話咁啲女梗係揀鬼佬啦

你落一落lkf 你就知

所以咪話……

真人？係真係中武肺都抵

香港都大把啦賣相更加周街都係